
# 北条司短篇作品 卷首语  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96857))  
 

## 北条司短編集[1] (天使的礼物，我是男子汉，白猫少女，XYZ，双刃剑）  

（作者短編集に感激の図）    
漫画屋さんを始めて八年もたっというのに、これが初めての短編集です。その間に描いた作品は九編！ ー(--)本誌連載のあい間をぬって、一年に一編くらいのペースでしたのでー(--)しかもその質の悪さには、目をおおいたくなるものばかりで...考えに考えたあげく、その中から五編を選び収録しました。デビュー(--)作の稚拙な作品から、最新作まで、この僕『八年間』をどうそごらんくださ。   

（作者短篇集的感激之图）  
我做了八年的漫画家，这是我的第一个短篇小说集。 在这段时间里，我已经画了九个故事! --我以每年画一幅的速度，在杂志连载的间隙画的......--质量很差，让我想视而不见...... 经过深思熟虑，我选择了其中的五个列入。 我希望你会喜欢我的"八年"，从我可怜的处女作到我的最新作品。  
- 周刊少年Jump S63年34号、周刊少年Jump S55年8月增刊号、周刊少年Jump S61年6号、周刊少年Jump S58年12月增刊号、Fresh Jump S59年2月号连载收录。  


## 北条司短編集[2] (樱花盛开时, 家庭故事, 的士司机, 少女的季节)  

一集目の短篇集から四年半。その間に描いた作品を集め、ようやくこの二集目を出すことができました。各作品ジャンルがバうバうで、一冊の本としてはかなリまとまリを欠いた本になってしまいましたが......。これも作者の思考のまとまリのなさとものぐさがまわいた結果ですかわ...タハハ。  
 一九九三春  
---- I dedicate this book to Ms.K.I and my Family ----    

距离我的第一本短篇小说集已经过去四年半了。 我已经为我的第二个作品集工作了四年半之久。 这是一本缺乏连贯性的书，因为每部作品的体裁各不相同......。 这也是作者的思想缺乏凝聚力和狡猾的结果... 塔-哈-哈。  
 1993年春  
---- 我把这本书献给K.I女士和我的家人 ----  
- 周刊少年Jump H5年3-4号、H4年11号、H2年6号、H4年39号连载收录。   

注： [官方BBS](../zz_www.hojo-tsukasa.com/bbs/bbs_log-list-19.md)上，曾有网友推测“Ms.K.I（K.I女士）”是指伊倉一惠。  


## 北条司短編集[3] (苍空之果, 少年的夏天, MelodyOfJenny, 美国梦)  

すっと第二次大戦を舞台とした漫画を描くのが夢でした。しかし、今や一部の戦記物を除いて、戦争物は時代遅れとなり、もう描くチャンスはないものと諦めていました。ところが去年(H7)戦後五十年ということで、世間が盛り上がりをみせ、これに便乗しない手はないと、企画を編集部に持ち込み、快諾を得たのです。十五年来の夢がこうして一冊の本となり、感無量といったところです。   

画一本以第二次世界大战为背景的漫画书一直是我的梦想。 但现在，除了一些战争故事外，战争故事已经过时了，我已经放弃了画这些故事的机会。 然而，去年（平成7年），战争结束50周年，世界处于兴奋状态，我认为我别无选择，只能利用这个机会。 这是我十五年来的一个梦想，现在它已经成为一本书，我对此感到非常自豪。  
- 周刊少年Jump H7年16号、17号、28号、29号、36-37合并号连载收录。  



## 參考資料  
1. [日文图片识别翻译 - 小楠日语](https://o-oo.net.cn/japaneseocr/)  
2. [DeepL Translate](https://www.deepl.com/translator)    

